《金融時報》「特朗普冒著與中國出現裂痕的風險與台灣蔡英文通話」

台美斷交以來第一次 川普證實與小英通話！

2016-12-03 07:24

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統當選人川普交接團隊發布新聞稿證實，川普與總統蔡英文通電話，談論雙方政治與經濟關係。

《金融時報》以「川普冒著與中國出現裂痕的風險與台灣通話」為標題，指出川普還未上任，就冒著與中國在外交上出現裂痕的風險，與台灣總統蔡英文通電話。這通電話有3個人證實，且是美國總統或總統勝選人與台灣領導人，自1979年台美斷交以來第一次通話。

報導指出，目前還尚未清楚川普交接團隊是否將此對話定位為對台政策變化的訊號，但很可能觸怒中國，因為他們將台灣視為叛離的一省。美國白宮國安會前亞洲事務資深主任麥艾文（Evan Medeiros）分析，中國領導將視兩人通話為高度挑釁。無論是蓄意或意外，這通電話會讓中國對川普政策的看法轉為負面。

《中央社》報導，美國總統當選人川普交接小組則發布新聞稿證實，已與台灣總統蔡英文對話。川普交接小組新聞稿指出，蔡英文表達對川普當選的祝賀之意，兩人討論了美台之間密切的經濟、政治和安全關係，川普也祝賀蔡英文在今年初成為台灣總統。川普今天與4位世界領導人對話，除了蔡英文，還有新加坡總理李顯龍、菲律賓總統杜特蒂、阿富汗總統甘尼。

等睇：
中國對此表示「強烈不滿和堅決反對」,已為此向美方提出嚴正交涉。

正當你以爲呢條友乜柒外交都唔識
一上場就即刻同中國黎個下馬威

Trump

大事大非問題上
釋法!

紐約時報（New Yotk Times）：川普與台灣領導人通電，一件對中國的侮辱（affront）
[url]http ://

[quote]紐約時報（New Yotk Times）：川普與台灣領導人通電，一件對中國的侮辱（affront）

支持一個支那原則
人大應該立即釋法DQ反支亂台蔡英文

法官：憲法係至高無上 凌駕其他法律。。。

想睇之前個班叫人選trump的大陸網民反應

🇺🇸🇹🇼🇺🇸🇹🇼

打個電話都要嬲，重小器過女人

玻璃心 嘛

成日玻璃心，可能條柒頭問英文可唔可以打場友誼波啦？又或者要求以後台灣每年輸出10,000,000妓女去美國呢？

支那人真係智障

DQ 侵

之前雜種話打左電話去 侵話無d咁既事 依家蔡英文一打去佢即刻聽

川普強調美國對兩岸議題長久政策不變；美國維持堅定信守基於美中三公報與台灣關係
法的「一中政策」。普萊斯並說，和平穩定的兩岸關係符合美國基本利益。
🙈🙈🙈🙈🙈